

1.What is the primary purpose of downloading the Arduino IDE software? 
a) To connect to the internet 
b) To manage firmware on connected devices 
c) To write, compile, and upload code to Arduino boards 
d) To create visual diagrams of electronic circuits 
ANS: C 
2.When installing the Arduino IDE, which of the following is a required step after downloading the 
software? 
a) Connect the Arduino board to a power source only 
b) Select the specific Arduino board model in the IDE 
c) Launch the Arduino IDE and open a new sketch 
d) Power up your Arduino board with a USB cable 
ANS: d 
 
3.What is the function of the setup() function in an Arduino program? 
a) It runs repeatedly until the board is powered off 
b) It runs only once when the board is powered on or reset 
c) It is used to read input from analog pins 
d) It initializes libraries and sets up variables 
ANS: b 
 
4.How does a user typically connect the Arduino IDE to a computer to upload code? 
a) Via Bluetooth 
b) Via Wi-Fi 
c) Via a USB cable 
d) Via an Ethernet cable 
ANS: c 
 
5.Which step is necessary to ensure the Arduino IDE correctly compiles the code for your specific board? 
a) Plug in the USB cable 
b) Use the correct port 
c) Select the correct board from the Tools menu 
d) Open the Serial Monitor 
ANS: c 
 
6.Which of the following is not a necessary component for basic Arduino IDE installation and use? 
a) An Arduino boards 
b) A USB cables 
c) An internet connection to download the IDE 
d) The Arduino IDE software 
ANS: d 
7.What is the function of the loop() function in an Arduino program? 
a) It runs only once when the board is powered on or reset 
b) It executes the initial setup for the Arduino IDE 
c) It runs repeatedly after the setup() function has finished 
d) It is used to define variables  
ANS:b 

 
For writing infinite loop in Arduino, which function it uses? 
(a) void setup( ) 
(b) void loop( ) 
(c) void main( ) 
(d) None of these 
ANS: b 
 
 
Normally, an LED is connected to ______ pin of Arduino. 
(a) Analog 
(b) Digital 
(c) Analog and Digital 
(d) None of these 
 
ANS: b 
The output of following code will be: 
void setup() 
{  
   pinMode(2,OUTPUT); 
   digitalwrite(2,HIGH); 
} 
Void loop() 
{ 
} 
(a) Logic ‘1’ at pin 2 
(b) Digit 1 at pin 2  
(c) Decimal value ‘1’ at pin  2 
(d) error 
 
 
Ans:d 
 
delay(200); 
Above line in arduino IDE generates the delay of _________ 
(a) 0.2s 
(b) 20s 
(c) 0.02s 
(d) 200s 
 

ANS: a 
A function to generate micro second delay in Arduino is 
(a) delayms( ) 
(b) delayus( ) 
(c) delay( ) 
(d) delayMicroseconds( ) 
 
 
 
Ans:d 
How many minimum functions must be written in any arduino code? 
(a) 0 
(b) 1 
(c) 2 
(d) 3 
 
ANS: C 
   
When writing a sketch, how do you decide which features belong in the setup function and which    
belong in the loop function? 
a) Features that need to be initialized go in setup 
b) Features that need to be initialized go in loop 
c)Features that need to run continuously go in setup 
d)Features that need to run continuously go in loop 
ANS: a 
 
3. If we use the Arduino Uno or the Ethernet shield to write data to an SD card, this data can be read by 
any computer. 
True 
False 
ANS:  TRUE 
 
4. The Arduino Uno can keep track of the real-time date and time right out of the box. 
True 
False 
ANS: FALSE 
ultrasonic-sensor-hc-sr04-module-for-arduino

 
5. The HTTP response code that indicates successful transmission of the message request is ______. 
 a)300 
 b)302 
c)200 
d)401 
ANS: c 
 
6. How can you hook up multiple Arduinos to your local network? 
a) Give them a unique MAC address 
b) Give them a unique IP address 
c)Give them a unique MAC address and a unique IP address 
d)Give them a unique MAC address and match your router's IP address 
 
ANS: c 
 
8. An Arduino sketch does not have the traditional main () function that's generally present in C 
programs. 
True 
False 
ANS: true 
 
9. What is the differentiating aspect between the two numeric types: char and byte? 
a)Range 
b)No. of bytes/Size 
c)char is used in highly specific applications 
d)byte is used to save memory 
ANS:  b 
 
10. The numeric type double is the same as float 
True 
False 
ANS: False 
 
 
 
13. Which function executes first when a sketch is built? 
loop() 

setup() 
init() 
main() 
ANS: setup 
 
 
15. Select the function that you can use to detect a button press on the Arduino 
buttonRead() 
buttonPress() 
analogRead() 
digitalRead() 
ANS: digital read() 
 
16. An Arduino Uno is most suited for _________. 
a.Controlling peripherals 
b.Powering peripherals 
c.Controlling and powering peripherals 
ANS: c 
 
17. The core processor of the Arduino Uno (Atmega328p) has a 16MHz crystal oscillator for the 
processor clock. 
True 
False 
ANS: true 
 
18. The 3.3V regulator on the Arduino Uno has an output current of _______. 
50 mA 
100 mA 
150 mA 
200 Ma 
ANS: 50mA 
 
19. An LED driver is an example of _________. 
Input 
Output 
 
ANS: output 
 

20. delay(100000) results in a delay of _______. 
100000 seconds 
100 seconds 
1 second 
10 seconds 
ANS: 100s 
 
21. Select the correct statement(s) 
PWM pins mimic analog signals 
Sensors generate analog readings that are read by the analog pins 
Analog signals are converted using an analog-to-digital converter by analog pins 
All of the above 
ANS: all  
 
22. An Arduino sketch undergoes pre-processing to turn into a ______ program 
C/C++ 
Java 
Assembly 
Arduino 
ANS: c/c++ 
 
23. It's impossible to store a higher number of characters in an array than the declared size of the array. 
True 
False 
ANS: true 
 
24. Select the true statements 
a.You can store multiple values in an array and use a loop to iterate through each of the values 
b.A variable that was previously used to store an integer can be repurposed to store a float value 
instead 
c.You can convert a variable from one data type to another 
d.You can store a single value in two different data types using a single variable 
ANS:a 
 
) 
 

 
7. To use the I2C communication protocol, you can use the _____ library in your sketch. 
Serial 
SPI 
Wire 
ComI2C 
ANS: wire 
 
28. Select the sensor that measures pressure relative to atmospheric pressure. 
Vacuum pressure sensor 
Absolute pressure sensor 
Gauge pressure sensor 
Differential pressure sensor 
ANS: 
Gauge pressure sensor 
29. Select the type of temperature sensor that you are most likely to find in an Integrated Circuit. 
Thermistor 
Semiconductor based sensor 
Resistance Thermometer 
Thermocouple 
ANS: Semiconductor based sensor 
 
30. A hygrometer is a _______ sensor. 
Humidity 
Water content 
Wetness 
Air pressure 
ANS: Humidity 
 
32. Select the right measurement units for a humidity sensor. 
DEW/Fost point (D/F PT) 
Parts Per Million (PPM) 
RH 

ANS: RH 
 
33. _______ sensors measure moisture using humidity. 
Seismoscope 
Capacitive 
Resistive 
Both Resistive and Capacitive 
ANS: Both Resistive and Capacitive 
 
 
35. This proximity sensor can sense metals as well as the levels of liquids. 
Inductive proximity sensor 
Capacitive proximity sensor 
Ultrasonic proximity sensor 
Magnetic proximity sensor 
ANS: Capacitive proximity sensor 
 
36. Select the communication protocol(s) that allows multiple Masters instead of just one. 
a.SPI 
b.I2C 
c.CAN 
        d.  both b &c  
 
ANS:d 
 
37. Select the communication protocol(s) that allow the Master and Slaves to communicate with each 
other simultaneously. 
a.CAN 
b.SPI 
c.I2C 
         d. both a & b 
 
ANS:d 
 
38. If you are optimizing for performance, and have no shortage of pins, which communication 
protocol/hardware would you choose? 

UART 
SPI 
I2C 
CAN 
ANS: SPI 
 
39. This is the communication protocol used by SD (Secure Digital) cards. 
I2C 
UART 
SPI 
USART 
ANS: SPI 
 
40. A tactile sensor is also known as a ________ sensor. 
Temperature 
Humidity 
Pressure 
Touch 
ANS: Touch 
 
 
  
1. What is the full form of IoT? 
a) Internet of Technology 
b) Incorporate of Things 
c) Internet of Things 
d) Incorporate of Technology 
 
Answer: c 
Explanation: The full form of IoT is the “Internet of Things”. IoT means accessing and controlling 
equipment and devices that are used daily through the Internet. 
2. What is IoT? 
a) network of physical objects embedded with sensors 
b) network of virtual objects 
c) network of objects in the ring structure 
d) network of sensors 
 
Answer: a 
Explanation: The Internet of Things (IoT) is a network of physical objects embedded with sensors, 
software, and other technologies for exchanging data with other devices over the internet. 

3. Who coined the term “Internet of Things”? 
a) Kevin Aston 
b) John Wright 
c) Edward Jameson 
d) George Garton 
 
Answer: a 
Explanation: Kevin invented coined the term “Internet of Things” in 1999 during his work at Procter & 
Gamble to describe the network connecting objects in the physical world with the Internet. 
4. When was the actual term “Internet of Things” coined? 
a) 1998 
b) 1999 
c) 2000 
d) 2002 
 
Answer: b 
Explanation: The actual term “Internet of Things” was coined in 1999 by technologist Kevin Aston during 
his work at Procter & Gamble while giving a presentation about technology and the internet. 
5. Which of the following is not an IoT device? 
a) Table 
b) Laptop 
c) Arduino 
d) Tablet 
 
Answer: a 
Explanation: IoT devices are embedded with sensors, microprocessors, actuators, etc. Laptop, Arduino, 
and Tablet are embedded systems and they can be operated with the internet, thus they are IoT 
devices. 
6. Which of the following is false about IoT devices? 
a) IoT devices use the internet for collecting and sharing data 
b) IoT devices need microcontrollers 
c) IoT devices use wireless technology 
d) IoT devices are completely safe 
 
Answer: d 
Explanation: IoT devices are wireless devices and they use the internet for collecting and sharing data. 
They are not completely safe because they store data and sometimes hackers access them. 
7. Which of the following is not an IoT platform? 
a) Amazon Web Services 
b) Microsoft Azure 
c) Salesforce 
d) Flipkart 
 
Answer: d 
Explanation: Amazon Web Services, Microsoft Azure, and Salesforce provide cloud computing IoT 
services. But Flipkart is an e-commerce website that provides marketing facilities. 
8. Which of the following is not an application of IoT? 
a) BMP280 

b) Smart home 
c) Smart city 
d) Self-driven cars 
 
Answer: a 
Explanation: Smart homes, smart cities, and self-driven cars are applications of IoT. BMP280 is a sensor 
that is used to measure air pressure. It is a component of IoT devices. 
9. Which of the following is not a fundamental component of an IoT system? 
a) Sensors 
b) Connectivity and data processing 
c) User interface 
d) Transformer 
 
Answer: d 
Explanation: Sensors are required to collect data, network connectivity is required for data processing 
and to interface with the user. Transformers are not required as they are used for voltage 
transformation. 
10. What is the full form of IIOT? 
a) Index Internet of Things 
b) Incorporate Internet of Things 
c) Industrial Internet of Things 
d) Intense Internet of Things 
 
Answer: c 
Explanation: The full form of IIOT is the “Industrial Internet of Things”. It is for industry-oriented 
applications and communication transportation is done through both wired and wireless devices. 
11. Which layer is used for wireless connection in IoT devices? 
a) Application layer 
b) Network layer 
c) Data link layer 
d) Transport layer 
 
Answer: c 
Explanation: Data link layer is used for Ethernet and wireless connections. The network layer is used for 
Internet Protocols. The transport layer is used for TCP/UDP protocols and the application layer directly 
interacts with the application. 
12. Which of the following is false about the IoT components? 
a) A light sensor (photoresistor) is an analog sensor 
b) A microphone is a digital sensor 
c) A push button is a digital sensor 
d) A keyboard is a digital sensor 
 
Answer: b 
Explanation: A light sensor is an analog sensor because it senses light intensity. A microphone is also an 
analog sensor because it senses sound. Push buttons and keyboards are operated digitally so, they are 
digital sensors. 
13. Which of the following is used to capture data from the physical world in IoT devices? 
a) Sensors 

b) Actuators 
c) Microprocessors 
d) Microcontrollers 
 
Answer: a 
Explanation: Sensors are used to capture data from the physical world. Microprocessors and 
microcontrollers are used to control the operations and actuators are for outputs of IoT devices. 
14. Which of the following command is used to trigger the Amazon echo IOT device? 
a) Hello 
b) Suri 
c) Alexa 
d) Hey 
Answer: c 
Explanation: Amazon Echo is a hands-free speaker that can be controlled with the human voice. It 
connects to Alexa voice services and “Alexa” command is used to trigger Amazon echo IoT device. 
 
15. Which of the following is false about the MANET IoT network? 
a) It is a self-configuring network 
b) It has a low data rate 
c) It doesn’t have any encryption 
d) Power is readily available for complex security 
 
Answer: d 
Explanation: MANET is an unstable network. It is self-configuring and it has a low data rate. It doesn’t 
have power availability for complex security. It also doesn’t have any encryption. 
16. Which of the following is not a sensor in IoT? 
a) BMP280 
b) DHT11 
c) Photoresistor 
d) LED 
 
Answer: d 
Explanation: BMP280 is an air pressure sensor. DHT11 is a humidity and temperature sensor. A 
photoresistor is a light sensor. LED is not a sensor as it emits light. 
17. Which of the following is not an actuator in IoT? 
a) Stepper motor 
b) A fan 
c) An LED 
d) Arduino 
Answer: d 
Explanation: An actuator converts electrical signals into a corresponding physical quantity. A stepper 
motor or a fan can rotate. An LED can emit light. So, they are actuators. But Arduino is not. 
18. What is the use of PWM signals in IoT development boards? 
a) They are used by sensors to have analog input 
b) They are used by sensors to have digital input 
c) They are used by actuators to have analog input 
d) They are used by actuators to have digital input 
 

Answer: c 
Explanation: PWM signals are used for power regulation. Actuators mostly need analog signals to 
operate. So, PWM signals are used by actuators to have analog input. 
19. Which of the following is used to reprogram a Bootloader in IoT devices? 
a) VHDL programming 
b) IDE 
c) ICSP 
d) MANET 
 
Answer: c 
Explanation: Bootloader is firmware on a microcontroller. ICSP is used to reprogram a Bootloader in IoT 
devices. ICSP stands for In-Circuit Serial Programming. It is a special programming method to program 
firmware. 
20. Which of the following is true about Arduino IoT devices? 
a) They are open-source software 
b) They can only read analog inputs 
c) They have their own operating systems 
d) They don’t have pre-programmed firmware 
 
Answer: a 
Explanation: Arduino designs are open-source software. They can read both analog and digital inputs. 
They don’t have operating systems and firmware is pre-programmed inside them. 
21. How many number of elements in the Open IoT Architecture? 
a) 3 elements 
b) 7 elements 
c) 8 elements 
d) 6 elements 
 
Answer: b 
Explanation: The 7 main elements are: sensor middleware (X-GSN), cloud data storage, scheduler, 
service delivery, and utility manager, request definition, request presentation, configuration and 
monitoring. 
22. IoT-A stands for ________ 
a) Internet of Things Area 
b) Industrial of things Architecture 
c) Internet of Things Address 
d) Internet of Things Architecture 
 
Answer: d 
Explanation: The EU’s Internet of Things Architecture is another example of the way in which we can 
solve IoT related challenges. 
23. Which of the following is not a feature of the Raspberry PI model B IoT device? 
a) It has 256 MB SDRAM 
b) It has a single USB connector 
c) It has its own operating system 
d) It has an Ethernet port 
 

Answer: a 
Explanation: Raspberry PI model B has a single 2.0 USB connector and an on-board 10/100 Ethernet 
RJ45 jack. It has its own operating system and 512 MB SDRAM memory. 
24. Which of the following processor is used in the Raspberry PI 3 IoT device? 
a) Broadcom BCM2711 
b) Broadcom BCM2837 
c) Broadcom BCM2838 
d) Intel 8085 
 
Answer: b 
Explanation: Raspberry PI 3 has Broadcom BCM2837 microprocessor. It is a 64-bit Quad-core 
microprocessor. Broadcom BCM2711 is the microprocessor of Raspberry PI 4 Model B. 
25. Which library is used to access I2C in Arduino IoT devices? 
a) EEPROM 
b) Wire 
c) DHT11 
d) ArduinoJson 
 
Answer: b 
Explanation: I2C is a synchronous and serial communication protocol. Wire library is used to access this 
protocol in Arduino. Initialization is done with Wire.begin() command. 
26. Which of the following is not related to Arduino IDE IoT software? 
a) Serial monitor 
b) Verify 
c) Upload 
d) Terminate 
 
Answer: d 
Explanation: Verify option is used to verify or compile the Arduino code and the upload option is used to 
upload the code to the Arduino development board. Serial monitor is used to display the data. 
27. Which of the following is a complete line of home IoT devices that include smart switches? 
a) Belkin’s WeMo 
b) Cinder 
c) Awair 
d) Canary 
 
Answer: a 
Explanation: Belkin’s WeMo is a complete line of home IoT devices that includes smart switches, 
cameras, lights, an air purifier and more. It allows the end user to control a lot of different devices with 
one smartphone app. 
28. IoT gateway must provide __________ 
a) Protocol abstraction 
b) Data storage 
c) Security with hardware 
d) Simple and fast installation 
 
Answer: a 
Explanation: IoT gateway must provide: 

Protocol abstraction 
Computing and I/O performance 
Integration communication capability. 
29. What IoT collects? 
a) Device data 
b) Machine generated data 
c) Sensor data 
d) Human generated data 
 
Answer: b 
Explanation: IoT is aggregating and compressing massive amounts of low latency/ low duration/high 
volume machine generated data coming from a wide variety of sensor to support real time use cases. 
30. Which of the following protocol is used to link all the devices in the IoT? 
a) HTTP 
b) UDP 
c) Network 
d) TCP/IP 
 
Answer: d 
Explanation: The internet of Thing is the global system of interconnected computer networks that use 
the Internet Protocol suite (TCP/IP) to link billions of devices worldwide. 
31. Which service permits the changes to the IoT services? 
a) Update 
b) Registered service status 
c) Enable from suspension 
d) Enable 
 
Answer: a 
Explanation: Update service permits changes to the IoT services. In particular, it allows for the updating 
of the service’s lifecycle metadata according to the requested changes. 
32. What is the role of Cloud in smart grid architecture of IoT? 
a) Security 
b) Collect data 
c) Manage data 
d) Store data 
 
Answer: c 
Explanation: Cloud to edge Middleware: manage data and edge devices, data streaming and event 
processing, control authorized access. 
33. What is the component of an IoT system that executes a program? 
a) A sensor 
b) A microcontroller 
c) An actuator 
d) A digital to analog converter 
 
Answer: b 
Explanation: Microcontroller is the component of an IOT device that executes a program. It contains a 
control unit, converters, timers, flash memory, etc. These are used to control the program execution. 

34. Which programming language is used by Arduino IDE IoT software for writing codes? 
a) Python 
b) Java 
c) C/C++ 
d) JavaScript 
 
Answer: c 
Explanation: C and C++programming languages are used in Arduino IDE for writing, compiling, and 
uploading codes. Several in-built libraries are also imported for better coding efficiency. 
35. What is the full form of DHCP in IoT communication protocols? 
a) Dynamic Host Communication Protocol 
b) Domain Host Communication Protocol 
c) Dynamic Host Control Protocol 
d) Domain Host Control Protocol 
 
Answer: a 
Explanation: DHCP is a network management protocol used on internet protocol networks to 
automatically assign IP addresses. DHCP stands for Dynamic Host Communication Protocol. 
36. What is the full form of IDE in Arduino IDE IoT software? 
a) Intra Refence Environment 
b) Intra Development Environment 
c) Integrated Development Environment 
d) Integrated Deployed Environment 
 
Answer: c 
Explanation: The full form of IDE in Arduino IDE IoT software is Integrated Development Environment. It 
is a cross-platform application for Windows, macOS, and Linux operating systems. 
 
37. dweet.io provides __________ to send data from IoT devices. 
a) Web API 
b) POST HTTP 
c) JSON 
d) HTTP 
 
Answer: a 
Explanation: The dweet.io data sharing utility provides Web API so that we can send data from our IoT 
device, known as thing in dweet.io documentation. 
 
6. Which of the following is false about IoT devices? 
a) IoT devices use the internet for collecting and sharing data 
b) IoT devices need microcontrollers 
c) IoT devices use wireless technology 
d) IoT devices are completely safe 
 
Answer: d 
Explanation: IoT devices are wireless devices and they use the internet for collecting and sharing data. 
They are not completely safe because they store data and sometimes hackers access them. 
 

7. Which of the following is not an IoT platform? 
a) Amazon Web Services 
b) Microsoft Azure 
c) Salesforce 
d) Flipkart 
 
Answer: d 
6. Which of the following is false about IoT devices? 
a) IoT devices use the internet for collecting and sharing data 
b) IoT devices need microcontrollers 
c) IoT devices use wireless technology 
d) IoT devices are completely safe 
 
Answer: d 
Explanation: IoT devices are wireless devices and they use the internet for collecting and sharing data. 
They are not completely safe because they store data and sometimes hackers access them. 
 
7. Which of the following is not an IoT platform? 
a) Amazon Web Services 
b) Microsoft Azure 
c) Salesforce 
d) Flipkart 
 
Answer: d 
Which of the following is not an application of IoT? 
a) BMP280 
b) Smart home 
c) Smart city 
d) Self-driven cars 
 
Answer: a 
Explanation: Smart homes, smart cities, and self-driven cars are applications of IoT. BMP280 is a sensor 
that is used to measure air pressure. It is a component of IoT devices. 
 
9. Which of the following is not a fundamental component of an IoT system? 
a) Sensors 
b) Connectivity and data processing 
c) User interface 
d) Transformer 
 
Ans:d 
 Which layer is used for wireless connection in IoT devices? 
a) Application layer 
b) Network layer 
c) Data link layer 
d) Transport layer 
 

Answer: c 
Explanation: Data link layer is used for Ethernet and wireless connections. The network layer is used for 
Internet Protocols. The transport layer is used for TCP/UDP protocols and the application layer directly 
interacts with the application. 
 
12. Which of the following is false about the IoT components? 
a) A light sensor (photoresistor) is an analog sensor 
b) A microphone is a digital sensor 
c) A push button is a digital sensor 
d) A keyboard is a digital sensor 
 
Answer: b 
Which of the following is used to capture data from the physical world in IoT devices? 
a) Sensors 
b) Actuators 
c) Microprocessors 
d) Microcontrollers 
 
Answer: a 
Explanation: Sensors are used to capture data from the physical world. Microprocessors and 
microcontrollers are used to control the operations and actuators are for outputs of IoT devices. 
14. Which of the following command is used to trigger the Amazon echo IOT device? 
a) Hello 
b) Suri 
c) Alexa 
d) Hey 
 
Ans:c 
Which of the following is not an actuator in IoT? 
a) Stepper motor 
b) A fan 
c) An LED 
d) Arduino 
 
Answer: d 
Explanation: An actuator converts electrical signals into a corresponding physical quantity. A stepper 
motor or a fan can rotate. An LED can emit light. So, they are actuators. But Arduino is not. 
18. What is the use of PWM signals in IoT development boards? 
a) They are used by sensors to have analog input 
b) They are used by sensors to have digital input 
c) They are used by actuators to have analog input 
d) They are used by actuators to have digital input 
 
Answer: c 
Which of the following is not a feature of the Raspberry PI model B IoT device? 
a) It has 256 MB SDRAM 
b) It has a single USB connector 
c) It has its own operating system 

d) It has an Ethernet port 
 
Answer: a 
Which of the following processor is used in the Raspberry PI 3 IoT device? 
a) Broadcom BCM2711 
b) Broadcom BCM2837 
c) Broadcom BCM2838 
d) Intel 8085 
 
Answer: b 
Explanation: Raspberry PI 3 has Broadcom BCM2837 microprocessor. It is a 64-bit Quad-core 
microprocessor. Broadcom BCM2711 is the microprocessor of Raspberry PI 4 Model B. 
25. Which library is used to access I2C in Arduino IoT devices? 
Which library is used to access I2C in Arduino IoT devices? 
a) EEPROM 
b) Wire 
c) DHT11 
d) ArduinoJson 
 
Answer: b 
Explanation: I2C is a synchronous and serial communication protocol. Wire library is used to access this 
protocol in Arduino. Initialization is done with Wire.begin() command. 
26. Which of the following is not related to Arduino IDE IoT software? 
a) Serial monitor 
b) Verify 
c) Upload 
d) Terminate 
Answer: d 
  
IoT gateway must provide __________ 
a) Protocol abstraction 
b) Data storage 
c) Security with hardware 
d) Simple and fast installation 
 
Answer: a 
Explanation: IoT gateway must provide: 
Protocol abstraction 
Computing and I/O performance 
Integration communication capability. 
29. What IoT collects? 
a) Device data 
b) Machine generated data 
c) Sensor data 
d) Human generated data 
 
Answer: b 

Which of the following protocol is used to link all the devices in the IoT? 
a) HTTP 
b) UDP 
c) Network 
d) TCP/IP 
 
Answer: d 
Explanation: The internet of Thing is the global system of interconnected computer networks that use 
the Internet Protocol suite (TCP/IP) to link billions of devices worldwide. 
31. Which service permits the changes to the IoT services? 
a) Update 
b) Registered service status 
c) Enable from suspension 
d) Enable 
 
Answer: a 
Explanation: Update service permits changes to the IoT services. In particular, it allows for the updating 
of the service’s lifecycle metadata according to the requested changes. 
32. What is the role of Cloud in smart grid architecture of IoT? 
a) Security 
b) Collect data 
c) Manage data 
d) Store data 
 
Answer: c 
Explanation: Cloud to edge Middleware: manage data and edge devices, data streaming and event 
processing, control authorized access. 
33. What is the component of an IoT system that executes a program? 
a) A sensor 
b) A microcontroller 
c) An actuator 
d) A digital to analog converter 
 
Answer: b 
Explanation: Microcontroller is the component of an IOT device that executes a program. It contains a 
control unit, converters, timers, flash memory, etc. These are used to control the program execution. 
34. Which programming language is used by Arduino IDE IoT software for writing codes? 
a) Python 
b) Java 
c) C/C++ 
d) JavaScript 
 
Answer: c 
Explanation: C and C++programming languages are used in Arduino IDE for writing, compiling, and 
uploading codes. Several in-built libraries are also imported for better coding efficiency. 
35. What is the full form of DHCP in IoT communication protocols? 
a) Dynamic Host Communication Protocol 
b) Domain Host Communication Protocol 

c) Dynamic Host Control Protocol 
d) Domain Host Control Protocol 
 
Answer: a 
Explanation: DHCP is a network management protocol used on internet protocol networks to 
automatically assign IP addresses. DHCP stands for Dynamic Host Communication Protocol. 
36. What is the full form of IDE in Arduino IDE IoT software? 
a) Intra Defence Environment 
b) Intra Development Environment 
c) Integrated Development Environment 
d) Integrated Deployed Environment 
 
Answer: c 
Explanation: The full form of IDE in Arduino IDE IoT software is Integrated Development Environment. It 
is a cross-platform application for Windows, macOS, and Linux operating systems. 
37. dweet.io provides __________ to send data from IoT devices. 
a) Web API 
b) POST HTTP 
c) JSON 
d) HTTP 
 
Answer: a 
Explanation: The dweet.io data sharing utility provides Web API so that we can send data from our IoT 
device, known as thing in dweet.io documentation. 
 
  
Identify among the following which is not a fundamental component of IoT system. 
a .user interface 
b. sensors 
c. Transformers 
d. connectivity and data processing 
Ans: c 
 
 Among the following layers ,idetify the one which is used for wireless connections in iot devices 
a. Datalinl layer 
b. Transport layer 
c. Network layer 
d. Application layer 
Ans: c 
Identify the language preferred for iot analytics 
a.python 
b.HTML 
c.PHP 
d.c++ 
 
Ans: a 
 

15. How many USB ports are present in Raspberry Pi 3? 
a) 5 
b) 2 
c) 4 
d) 3 
View Answer 
Answer: c 
How many GPIO pins does raspberry pi model B+ have? 
 7 
 12 
 25 
 40 
Ans:40 
4. The Raspberry Pi has a __________ interface to allow it to perform serial data 
communications. 
a) UART 
b) GPIO 
c) I2C 
d) SPI 
Answer: UART 
. How many USB ports are present in Raspberry Pi 3? 
a) 5 
b) 2 
c) 4 
d) 3 
Answer: 4 
 
 Data collected by Raspberry Pi from the sensor can be 
a) Processed in Raspberry Pi 
b) Sent to other devices connected to the network 
c) Used to control/activate other devices in the network 
d) All of the above 
Answer: All of the above 
 
15. Which operating system Raspberry Pi has? 
a)Linux 
b) OpenBSD 
c) NetBSD 
d) All of the above 
Answer: All of the above 
 
The Raspberry Pi is defined as the? 
a) Mini computer 

b) Micro Computer 
c) Mega Computer 
d) Nano Computer 
Answer: Mini computer 
 
22. Which instruction set architecture is used in Raspberry Pi? 
a) X86 
b) MSP 
c) AVR 
d) ARM 
Answer: ARM 
 
Which instruction set is used in Raspberry Pi? 
a) CISC 
b) RISC 
c) MIPS 
d) None of these mentioned 
Answer: MIPS 
 
24. Which of the following variants of Raspberry Pi has an inbuilt wi-fi? 
a) Raspberry Pi 2 
b) Raspberry Pi 3 
c) Raspberry Pi A+ 
d) Raspberry Pi Zero 
Answer: Raspberry Pi 3 
 What is the use of the ESP8266 WIFI Module? 
a) Monitors Motion 
b) Evaluates air pressure 
c) Network Provider 
d) Switches circuits 
 
Answer: c 
 How many pins are present in the ESP8266 WIFI Module? 
a) 12 
b) 10 
c) 8 
d) 50 
 
Answer: c 
 
What is the maximum source current that is required to operate the ESP8266 WIFI Module? 
a) 28 A 
b) 12 mA 
c) 100 mA 

d) 1 A 
 
Answer: b 
 
 What will happen if we supply a voltage of 250 kV to the Vcc of the ESP8266 WiFi Module? 
a) Damage is caused 
b) Module will shut down 
c) Module will not respond for the time the voltage is applied 
d) Module will function normally 
 
Answer: a 
 
What is the optimum supply current that is required to operate the ESP8266 WiFi Module? 
a) 28 A 
b) 13 mA 
c) 100 mA 
d) 1 A 
 
Answer: c 
What kind of device is the ESP8266 WiFi Module? 
a) Passive Sensor 
b) Active Sensor 
c) Networking Device 
d) Switching Device 
 
Answer: c 
What is the type of waves that the ESP8266 WiFi Module detects? 
a) Infrared Signal 
b) Radio Signal 
c) DC Signal 
d) Hybrid Signal 
Answer: b 
What is the primary function of the ESP8266 module? 
a) To measure temperature 
b) To function as a network provider/Wi-Fi module 
c) To act as a basic micro-controller without connectivity 
d) To control electric motors  
Ans: b 
The NodeMCU ESP8266 is compatible with which development environment? 
a) Visual Studio 
b) Arduino IDE 
c) Eclipse 
d) PyCharm  
Ans:b 
3.Which pin is used for the analog input on the NodeMCU ESP8266? 
a) D0 
b) VIN 

c) A0 
d) GPIO0  
Ans :c 
 
4.What is the purpose of the TX pin on the ESP8266 module? 
a) To provide power input 
b) To upload the program 
c) To measure analog voltage 
d) To ground the circuit  
Ans: b 
What is the purpose of the EN (Enable) pin on the NodeMCU? 
a) To measure analog voltage 
b) To reset the microcontroller 
c) To provide ground 
d) To enable the microcontroller 
Ans:d 
Which of the following is false about IoT devices? 
a) IoT devices use the internet for collecting and sharing data 
b) IoT devices need microcontrollers 
c) IoT devices use wireless technology 
d) IoT devices are completely safe 
Answer: d 
Which of the following is not an IoT platform? 
a) Amazon Web Services 
b) Microsoft Azure 
c) Salesforce 
d) Flipkart 
Answer: d 
 Services provided by application layer? 
a) Web chat 
b) Error control 
c) Connection services 
d) Congestion control 
View Answer 
Answer: a 
Application layer interacts directly with the ________ 
a) front user 
b) end user 
c) sensors 
d) wired link 
View Answer 
Answer: b 
 